大人肯罷工 後生唔使衝」

大人肯罷工 後生唔使衝」

有參與罷工者用紙摺成頭盔，並排列在地上。

【本報訊】社福界昨日起一連三日發起「警告式罷工」，過百名社福界人士一早聚集在中環愛丁堡廣場響應行動，要求政府盡快回應五大訴求。有社福機構職員向機構請假和扣薪響應三日罷工，「只要打工仔夠團結，絕對可以抵抗阻力，都係嗰句啦，如果大人肯罷工，後生唔使衝」；亦有社工認為，即使罷工成效不大，但仍具象徵性意義，藉以向抗爭者表達他們並非孤軍作戰，希望行動喚醒更多人站出來。

相關新聞：社區放TG 「如攻擊市民」

社工：唔應該由青年承受

從事青少年服務的社工馮先生過去曾響應三罷行動，認同效果不似預期，過去社福界亦未算全程投入參與，希望今次警告式罷工能號召更多人參與，「好似肌肉訓練咁，慢慢試吓，睇吓自己承受能力有幾高，總要有人做開荒牛」。他關注警方濫捕問題，「覺得年輕就係原罪」，接觸不少個案事主情緒困擾，與家人關係緊張，「呢啲嘢唔應該由佢哋承受」，冀望挺身守護青少年和人權尊嚴。

任職社福機構職員梁女士表示，自己透過請假和扣薪方式響應三日罷工行動。她認為只要打工仔團結，絕對可抵抗阻力，「都係嗰句啦，如果大人肯罷工，後生唔使衝」，希望身體力行做到和勇不分，年輕人毋須為爭取五大訴求而賠上性命和前途。

青少年服務社工Adino則指即使罷工成效不大，但仍是具象徵性意義，向抗爭者表達他們不是孤軍作戰，希望行動能喚醒更多人站出來。他稱其任職的機構沒有阻止員工罷工，但不會表達任何立場，以免令受助者卻步。

他透露曾接觸過少年抗爭者情緒十分焦慮，經常擔心被人出賣，對人的信任度減低，亦容易有內疚感，估計是患上創傷後遺症。他呼籲所有和理非站出來，「多你一個多好多」，冀各人在自己崗位上盡己所能。

■記者梁銘恩

香港金總終於接受網上會員申請啦

黃色經濟圈一定會放大
要搵人整一個似openrice咁嘅app
有齊間店嘅原因 information 餐牌 地點 電話
咁先會咁快捷方便
而且你係時候要向各國登報
交代至目前為止幾多手足傷/亡/失蹤/警曱暴力惡行
要用數字交代！要有good design!
同時宣傳 要求各國共同反共同抗議 到當地各蝗國大事館示威
而本地要轉換形式
針對三權分立制度攻擊
遊行，集會，罷工，抗暴一定要有死線交代
否則會停滯不前
要香港人行多步
一齊升級
罷藍店 要有確實行動！

聽晚見

仲會唔會有大三罷啊？

你哋抖完未啊？

23號開始音樂人工會罷工

多啲界別 影響力會大啲

我估而家似係逐個工會試下攪緊罷工， 攞組織經驗。

遲下機會一到， 所有公會一齊大罷工。

等著昭

希望係！

聖誕黃金檔期罷工五日 音樂人工會擬以街站表演宣揚理念

各行各業自組罷工行動，繼續呼籲特區政府回應「五大訴求」。香港音樂人工會今日宣佈，將於下星期一（12月23日）起罷工五日，正正橫跨聖誕黃金檔期。工會表示，籌委計劃罷工期間擺街站演出，「用音樂宣揚理念」。

香港音樂人工會今日在facebook宣佈，將於下星期一（12月23日）起罷工五日。工會計劃 12 月 23 日晚上在愛丁堡廣場舉行集會，現正向警方申請不反對通知書。

上月初，香港音樂界組成罷工籌委，並就罷工安排進行問卷調查，獲得 110 名從業員回應。大部分人是自由工作者，並以樂器導師為主。近九成回覆者表示願意以行動響應罷工，近四成人支持 12 月 23 至 27 日進行罷工。除了集會之外，回覆者也表示希望在罷工期間進行音樂會、快閃表演等集體行動。

工會今日發出的罷工聲明指，行動是以短期罷工作為前奏，期望「有一日能夠與所有香港人一起奏出『無限期三罷』的終章」。行動簡介的文宣提到，聖誕假期是音樂人的黃金檔期，「此時罷工是希望用行業的特式為社會帶來影響」。他們又鼓勵，未能罷工的音樂人可考慮將罷工期間的收入，捐予各大抗爭基金。工會又指，籌委計劃罷工期間擺街站演出，「用音樂宣揚理念」，又呼籲音樂人自發組織以抗爭為題的音樂活動，「為香港出一分力」。